施永青：特朗普獨斷獨行，不尊重民意，還公開表示希望有習近平一樣大的權力

雖然特朗普競選策略是：他會比拜登更堅定不移地敵視中國，並會不顧一切用盡最惡毒的手段來制約中國的崛起；但我相信，北京仍是樂於看到特朗普在今次大選中取得連任的。

中國上下大都已經意識到，不管下一任的總統是誰，美國都是要制約中國的。這是客觀的大環境使然，美國總統個人的選擇有限。中國的崛起實在來得太快、太猛，美國不可能意識不到，自己的老大地位快將不保。如果美國一旦沒法收取作為老大的紅利，美國的國力會下降得很快，美國人很難保得住今天那樣的生活水平。在這種情況下，中美不可能因換了一個總統就和好如初，非要弄出誰勝誰負，失敗的一方才會真正罷休。

這種較量，短的也需時十年八載，長的可能要二十多三十年。中國要考慮的是誰做美國總統，會對最終的勝負產生甚麼影響，而不會只看眼前有沒有機會鬆一口氣。中共在做策略部署時會考慮得比較長遠，因為習近平已擺脫了任期的限制，但特朗普做多四年後必須下台。他計劃不了這麼遠，並且會下意識地有風駛盡𢃇，把「蘇州屎」留給下一任算了。

拜登上台，北京或許能鬆一口氣。因為拜登沒有特朗普那麼瘋狂，處事的手段應該會文明一些，理性一些。特朗普的殺傷力無疑會更大；但他的做法會考慮不周，對美國自己亦會帶來很多不良後果。有些事情，北京尚沒有條件做得到，要靠特朗普幫手做。

特朗普強調美國優先，美國的一般選民對此當然非常受落；但美國的盟友卻要為此付出代價。美國只顧自己優先，卻不願意再照顧兄弟，大佬的地位就不易保得住。大陸樂於看到美國與盟友之間有矛盾，沒法團結一致對付中國。

特朗普有明顯的種族主義傾向，總覺得白人比黑人優勝。這會激發美國內部的種族矛盾。另一方面，特朗普又維護商界的利益，令美國的貧富懸殊加劇。這些都會增加美國的內耗，令美國沒法集中力量對付中國。

北京最樂於看到的是，特朗普不斷破壞美國自己的軟實力。自八十年代開始，美國就不斷借助經濟上的全球化，把自己那套政治理念向全球推廣，藉著一套所謂普世價值，而佔領道德高位，好讓自己出師有名，干預別國內政也振振有詞。但特朗普的很多做法都與美國一直在宣傳的價值理念背道而馳，令世人愈加看清楚美國的真面目。

特朗普獨斷獨行，不尊重民意，還公開表示希望有習近平一樣大的權力。特朗普歧視非法入境者，以不人道的手法對付難民，令美國失去人權鬥士的地位。特朗普又背信棄義，退出很多國際協議。最離譜的是，當美國被國際法庭裁定在阿富汗犯下戰爭罪行後，特朗普竟下令制裁國際法庭的工作人員與直系家屬。這種破壞美國全球形象的事情，除了繼續讓特朗普任總統外，別的總統未必做得出。

https://www.am730.com.hk/column/新聞/北京應樂見特朗普連任-233249

你撐果個小學雞拎幾多票，侵又拎幾多票先，見到尾燈當你贏啦傻閪

施廢老公然嘲諷一尊，已引起市民對中共中央仇恨
違反國安法，拉得

佢變相鬧習

北京仍是樂於看到特朗普在今次大選中取得連任的
反正中共點都贏

咁唔係應該支持trump連任咩？

暗示習近平權力有問題，拉得

哦～
你話Xitler the pooh
方丈好小器㗎

老施鬧習總係獨裁無上權力

留名等鞭屍

Btw, 聖誕快樂

人地係民選總統，係人民授權，咩叫唔尊重民意

咁你姐係話習大大有問題姐

唔好PO無用文章阻版位

永ching: 侵係加速師（美版）

拜登

我好記得侵侵當選前前後後, 好多中國人對侵侵當選都感到高興
覺得佢主張退出北約, 廢除TPP個D舉動, 會支解美國同傳統盟友既關係,
令美國國內矛盾加劇而衰落, 無法領導西方云云

大灣輝甚至預言過特朗普會搞孤立主義, 有利中國擴張係亞太勢力

大部份中國人係2018年之前, 包括XG01個D傳媒, 寫過勁多文, 一口肯定中美經濟互相依賴, 美國唔會亦唔敢搞貿易戰, 又話貿易戰會增加美國消費者成本, 會傷害美國企業, 又會導致失業乜乜乜.

點知個結果就係大打貿易戰, 依家進一步升級添

好似仲有三個月就到聖誕lo wo

中國人都覺得佢係生意佬，畀小小甜頭就落沓
畢竟以前嘅總統競選承諾都係放屁
特別係對華，講就凶狠，做就碌L

閪仔青大膽話習總不尊重民意，獨裁

聖誕快樂

以為睇緊公園廢佬論政
睇完 cctvb 就自以為睇通國際形勢

咁香港政府又好聽民意？

還公開表示希望有習近平一樣大的權力

即係雜種權力大過侵
雜種獨斷獨行比侵更大破壞力

吓 聖誕青你即係暗諷我地習大大

想14億人好 特朗著必須連任!

特朗普獨斷獨行係搞尻外人
1. 搞全世界
2. 減稅
3. Cancel Obama Care
4. 起牆
5. 派錢
邊樣民意唔支持?

你中國獨斷獨行搞尻自己人

真
打靶 收埋聖誕禮物差唔多

關你撚事
你係美國人咩
定係你有份投票俾侵

拉得
影射大大

Who actually you say?

特朗普獨斷獨行，不尊重民意，還公開表示希望有習近平一樣大的權力。

有個鋪陳令我聽落覺得佢希望有習近平嘅權力係一件負面嘅事

林奠都係

獨行獨斷不理民生，似香港同強國領導人

聯署支持封殺微信同TikTok

別國內政...

擺明寸雜帝獨裁啦

人地選民揀 你有資格揀先出聲啦

鎮英這個人獨斷獨行.jpg

還公開表示希望有習近平一樣大的權力

你鬧特朗普就好啦 做咩拖埋習大大落水
係咪想顛覆國家政權？係咪想反中亂港？
希望有習大大一樣大的權力有咩問題？
每個人都應該向習大大學習 唔通咁都有錯？
嚴重懷疑施永青違反國安法

施永青公然反對習帝專政.

嘩咁樣踩習總

佢直呼聖上名字，大不敬呀

借Trump來嘲諷習大大?

人地做得呢個位已經係代表緊民意
你估人地好似小學雞同777咁咩

隻中原狗係咪想被共產
咁啱佢就係黑五類

平衡時空代表人物 施永青

證明佢地對侵哥唔熟囉, 侵哥偶像係林肯同列根, 一個解放南方州農奴, 一個收蘇聯皮，下一個仲唔係你中共??? (奴隸+共產主義)

可唔可以唔好再po條廢老啲文
好撚煩

施生準備收卡未？

Merry Christmas批評習曱甴權利無限大？

佢都冇話咩国家嘅民意

自零零開始，中國就不斷借助經濟上的全球化，把自己那套政治理念向全球推廣，藉著一套所謂普世價值，而佔領道德高位，好讓自己出師有名，干預別國內政也振振有詞。但習近平的很多做法都與中國一直在宣傳的價值理念背道而馳，令世人愈加看清楚中國的真面目。

屍sir即係習近平權力過大？

屍sir即係指控習近平權力過大？

大豆皇帝侵

其實反映左富豪精英階層 已經集體催眠
中國gogogo 點都贏

干預別國內政？定想勾結外國勢力？

哦

公開表示希望有習近平一樣大的權力
反諷佢識唔識

攞石頭砸自己腳

反了反了，我想舉報佢上人民日報

點解仲有面講不尊重民意
呢一年係人都有眼睇邊個政府唔尊重民意
支那自己作民意都夠膽啦

最唔尊重民意嗰個咪港共囉

閪口青 又發功！

都唔明一條地產經紀都可以做國際政治專家。

同榕樹頭班阿伯一早打飛機有乜分別

林肯

間接話習大大
拉得

笑撚左。人地先係民意代表呀，施廢老

我淨係知列根係特朗普偶像，林肯都係咩？

無所謂，先解決左眼前敵人先，相信美國民主可以制衡佢唔會變成另一個習近平

有次侵哥唔知發表乜野，就去左林肯紀念堂。